有個重鬱男/女朋友真係會攰

佢自己都無動力好返嘅話好難好轉
佢唔好轉你就一路攰落去

推1

點解要擺我上連登？

Sorry但係我都就頂唔住了

尤其係自己以前鬱過依家無咩事
被佢感染翻既時候真係唔知點做
唔想變翻以前咁
唔理佢既話又罪惡感

唔理佢我估佢會死左了...

有另一半都咁
我呢d無既毒撚 應該一早死左十世

明白

你要知佢的情況係咁、唔係你既錯

俾佢知你在佢身邊就可以了

佢有心的話會明白你

你唔係聖人、唔好俾咁大壓力自己、咁樣都會令對方大壓力

Take it easy

幫你一推

分手啦

我明你、連登好多巴絲都會明
佢唔明你可能同佢既病有關
病人都會覺得自己好重要而忽略左身邊人
佢地會覺得點解有事個位係我唔係你

所以作為陪伴者放開心情

打下機、唔好將成個重心放晒在佢身上

你都要有自己的生活

分手可能對方更抑鬱

我唔知你女朋友既生活模式係點
不過我估都係好單一
例如返工->食飯->訓教 咁
佢冇動力可能係因為每日既生活規律都係差唔多
Ching有時間既話可以帶佢做多d唔同既活動
例如睇戲、做運動、懲罰下黃店咁
唔好俾佢成日屈係屋企
有陽光既時候鼓勵佢多d出去
慢慢可能就會有好轉

等死嘅人只係一個負累冇得救

要幫佢就死頂，覺得唔掂就走啦

我男朋友都係有少少燥鬱症，後來我不斷佢了解下點解佢會有咁多壓力同埋唔開心，原來係事業上嘅嘢有阻滯，之後我盡量大部份嘅嘢都唔使佢操心，上次幫佢打理少少生意，慢慢佢個心情越嚟越放鬆，而家雖然都未係好得晒，但係至少冇咁容易發脾氣不過其實同對方過得開心係最緊要，如果你盡晒力覺得自己都冇嘢可以再做到嘅話，就不妨放開啲自己，唔好俾自己咁大壓力啦

你當自己係醫生就得
利申開解左女朋友半年都唔得

睇醫生,做運動, 遠離壓力嘅地方

樓主 我諗與其講啲開心野開解佢 陪住佢都好重要
聽你講成日都有出街 但係唔係冇乜目的去行 好普通咁行
當你好攰個時 諗下當初點解開始 個份吸引你既感覺係點
試下做返啲甜蜜野去令佢都回味下 可能係整下蛋糕 去個旅行之類

我相信有個伴係會開心啲 開心唔開心既事都有人分享

我都係同路人 唔希望你好似我頂唔住 一年到依家都未放低到

悲觀嘅人對快樂無感
覺得無人理解
你唔洗諗點支持
離開令佢唔痛就得
坦白咁同佢表達你嘅愛意
果斷分開 對佢最好
利申 本人性格奇怪 你自己諗

定係你哋唔好傾社會運動住
抽離一下 做下港豬
帶女朋友出去玩下
之後再慢慢說服佢去睇醫生

有時候可能淨係陪住佢都好夠
傾得越多佢越唔開心

如果兩個都有抑鬱呢

睇到都覺得抑鬱撚真係好撚麻煩

我如果抑鬱到咁我就自己一個人摺埋唔會遺禍人間囉屌

首先你要明白
抑鬱症唔係心理疾病咁簡單
佢係生理疾病嚟 腦內分泌失衡會令到個人好down
有食藥同無食藥可以差好遠
盡快帶佢睇醫生啦

唔係悲觀唔悲觀嘅問題 抑鬱症係一種情緒病 同你本身性格無關係！另外請問點樣離開令佢唔痛？我知道樓主一路以來都好努力好攰 但我相信對方都一樣 so please don’t let him/her rot in this shithole